171億掃內銀內險 夜期破27500

周一歐美股市靠穩，資金重新回流港股，並瞄準本周及下周放榜的內險及內銀股，昨天多隻相關股份炒起，共錄得171億元成交，佔大市總交投近兩成。平保（02318）公布業績後獲大行調高目標價，彈升4.2%，破頂收報63.2元，成交額達57.7億元，超越股王騰訊（00700）。

平保升4%破頂 成交超騰訊

內銀股平均上漲1.5%，中資金融股共貢獻恒指157點升幅，帶動恒指周二再升246點（0.91%），報27401點，收復10天及20天線。恒指夜期收報27532點，升103點，高水130點。截至今晨1時30分，ADR港股比例指數報27562點，較本港收市高161點。

國指跑贏大市，收報10954點，升203點（1.9%），兩連升累漲261點（2.4%）。本周公布業績的內險、內房、油股及醫藥股全線報捷。大摩預期太保（02601）未來兩個月股價表現優於大市，原因是有見平保業績強勁，預計太保同樣受惠壽險收入增長及財險業務成本下降，該股昨大漲5.6%，其他內險股普遍升3%至4%。

全市共948隻股票上升，騰訊在收市競價時段（U盤）急回，收報324元，逆市微跌0.6%。內房股平均漲1.8%，中海外（00688）公布亮麗中期業績後，股價升3.7%；同屬低槓桿大型內房的萬科（02202）抽高5.2%。

醫藥股盈利普遍勝預期，康哲藥業（00867）中期多賺23%，刺激股價飆11.4%；四環醫藥（00460）半年盈利升14%，兼受專利權案勝訴消息刺激，股價急漲8.3%；藥明生物（02269）上半年核心盈利增長36%，股價高收4.9%。周五放榜的國藥（01099）炒高5.1%。

港股總交投908億元，較上日增加10%。不過，北水淨買入縮半至3.7億元。滬深「港股通」投資者減持新華保險（01336）及財險（02328），套現2.6億元。

Fundsupermart投資組合經理沈家麟指出，市場對外圍政經局勢的憂慮緩和，重新聚焦企業基本因素，內銀及內險股業績值得期待，市場普遍認為平保是行業贏家，其他內險股則增長各異，相關板塊昨天全線升3%至4%，相信是前兩周鎖定利潤沽貨的資金再度回流，「可能翻兜一兩日」。至於內銀股，他相信該行業次季盈利增長逾10%，並不代表長遠可保持此增速，大型內銀雖受惠同業拆息及內地債息上升，惟息差改善的同時，也會有理財產品收入下跌或債券投資虧損，不宜過分看好內銀。

德銀財富管理認為，北韓與美國局勢一旦紓緩，亞股將受強勁基本因素、持續改革、區內商貿往來及消費支持而回升，周期復甦及出口回勇可望繼續支撐企業盈利增長。沈家麟稱，業績期近尾聲，很多利好因素均已出爐，9月市況可能呈現膠着或牛皮整固。

社保基金買港股展開答辯

另外，據中國基金報引述基金公司消息人士透露，本周一內地社保基金港股投資管理人的答辯正式展開，答辯結束和管理人確定後，社保基金將啟動港股投資。據悉此次社保資金將透過「滬港通」、「深港通」買港股，目前尚未知道具體金額。

港股昨天收市升246點，一口氣收復10天線及20天線。（黃勁璋攝）